\section{Introdução}

A computação quântica têm sua importância por 2 lados principais, a Ciência da
Computação e a Física.

Do lado da computação a importância vem pela dificuldade de manter a lei de
Moore como conjecturada em 1975 por \textit{Gordon. E. Moore} que dizia que o
número de transistores em um processador dobraria a cada 2 anos.

\textit{Hennessy} e \textit{Patterson} \cite{hennessy2018computer} analisaram o
desenvolvimento de performance dos processadores de 1978 à 2018. Por meio desta
análise percebemos que o crescimento descrito por \textit{Moore} não ocorreu de
fato, e mesmo com os vários avanços tecnológicos obtidos, ele não se manteve
constante. Em \cite{hennessy2018computer} é possivel ver que de 2015 à 2018 o
crescimento observado foi de 3,5\% ao ano, dobrando a cada 20 anos. Incitando a
necessidade de outras formas para manter a lei de Moore.

Do lado da Física, vem a necessidade exposta em 1982 por \textit{Feynman}
\cite{feynman1982simulating}: simular sistemas físicos quânticos em um
computador universal - tarefa que se mostra difícil mesmo nas máquinas atuais,
devido ao crescimento exponencial requerido para tal simulação.

Dessa forma, a computação quântica se mostra uma área importante de estudo.  De
maneira mais especifica, é importante também um estudo assim como o ocorrido na
computação clássica. Partindo do processamento de autômatos de forma a entender
quais classes de problemas são tratáveis com tais dispositivos e como realizar
tais operações. Assim o presente trabalho contribui:
\begin{itemize}
  \item Exemplificando problemas tratáveis com um dos modelos de autômato
    finito quântico, o MO-1QFA;
  \item Analisando o erro do MO-1QFA em uma plataforma quântica real, através
    do IBMQ\cite{IBMQE}.
\end{itemize}


